美商會調查：60%受訪者認為港區國安法損害營商環境

美國商會一項調查顯示，60%受訪者認為「港區國安法」損害香港營商環境，29%公司表示會考慮在立法後撤資，48%人對香港中長線前景感到悲觀。

另外，64%人關注立法範圍及執法細節，63%人認為國安法將危險本港國際金融中心地位，亦有57%人擔心立法工作會加劇社會矛盾。

商會指，部分會員理解制定國家安全法的必要性，認為可以遏止社會事件，但亦有會員關注立法工作令特區政府逐漸喪失高度自治，損害司法體系及整體營商環境，關注「港區國安法」的涵蓋範圍是否太廣，否則會令更多市民抗爭和對政府不信任。

是次調查在6月1至2日進行，內部訪問180名商會成員。